（撐邊個）中六生「私己錢」買遊戲機，父憂影響學業直接「打爆」機

【晴報專訊】家人沉迷打機，隨時會鬧出「六國大封相」。有中六生用「私己錢」購入遊戲機後，遭父親「剪電綫」及「錘仔揼爛」伺候，結果雙方關係極速惡化。有社工指，新世代愛利用打機與朋友交流，父母宜先了解子女愛打機的原因，勿急於動怒批判。

心愛的遊戲機慘遭家人破壞，難免令人心灰意冷。有網民在討論區撰文，指讀中六的弟弟隱瞞家人私下買了遊戲機，結果遊戲機慘遭「酷刑對待」，引起家庭衝突。帖文指︰「細佬買了一部遊戲機返屋企，老竇嬲到剪斷部機嘅電綫，誰知細佬買過一條綫又玩，結果被老竇用錘仔打爛部機。細佬盛怒下也掟爛個手掣，現在躲在房中不吃不喝，唔知點收科。」

忌以專制方式管教高中生

機主的遭遇，引來不少網民同情。有網友獻計可游說事主父親，說明打機並非無出息，例如打機達人都可拍廣告，「靚女直播打機都可發達」。亦有人覺得，事主父親不應以暴力處理事件。但有網友認為，事主父親也許怕子女玩物喪志，才出此下策。

註冊臨床心理學家葉妙妍指，中六生已非「小朋友」，不能以專制方式管教，建議家長先與子女約法三章，限制打機的時間和條件︰「以暴力打爛遊戲機，只是情緒發洩，並會樹立壞榜樣，令青少年認為用暴力可解決問題。」

培育良好習慣 防打機成癮

東華三院心瑜軒預防及治療成癮綜合服務主任陳美璐博士指，曾處理過9歲便打機成癮的個案，但建議父母發現子女打機時，勿有過激聯想，宜先心平氣和了解子女打機的原因。「現今世代愛以打機作為聯誼活動，放學約朋友在網上一聚，屬於社交的一種形式，父母忌主觀地將打機與『宅』、成績差等作聯想。」

陳續指，要防止孩子打機成癮，應從小培育良好習慣︰「父母要以身作則，即使多忙亦不應用打機作為親子活動，假日宜與子女進行看電影、游泳或郊遊等各式娛樂活動，令孩子從小能體驗多元樂趣。」同時忌要求子女參與興趣班時「交出成績」，令他們學彈琴、打拳都變成壓力和「功課」，令子女無從紓壓。

----
中六生- 正評
父親大人- 負評

個仔打J成癮既話

學達哥講

我打機我又咪讀到大學

負皮比垃圾老豆

J都剪埋你

幾千蚊買部機返嚟比個老打爛
唔賠錢就拆屋

一拍兩散啦，打爆埋電視

無問題, 賠錢就得

窮人生仔正仆街

睇個學生平時咩死績啦，如果都見得人真係無所謂，如果差既，個老豆都錯唔哂

細個老母賭輸錢發脾氣踢爛部電視，我即刻打到佢嗌救命

咩年代仲用呢招 想個仔搏命讀書第時養兒防老呀 個老野呀

依家無父幹,又要啲仔女向上流,得啲窮人先咁

樓主你做五毛應該好快夠錢買

大條道理第時唔做家用

晴報

當生少個老豆

諗起有個日本仔又係比佢老豆打爆機

又係晴報

I 痴撚線老豆

就算真係差既 都應該唔洗dup爆部機先
話晒都一家人 有咩咪唔啱講到啱
一黎就剪電線繼而dup爛部機 係人都著啦

比我就報警攪大佢

我朋友細個掛住打機比老豆打爆機
大個做機師

過多幾年個仔打爆個老豆
有樣學樣

問達哥借2000蚊買遊戲機

純自膠

今時今日同我講唔打機可以讀得成書 個老豆都on99

老豆道歉加賠機啦

個阿仔一世都會憎佢老豆

最多咪鎖起佢count著佢玩的時間 錢又洗左 又打爆佢

最簡單 睇下老豆平時有咩喜好 破壞佢
美其名曰玩物喪志 叫佢有時間係屋企就不如出去搵多份工俾多等家用

成績好定差都無權咁做

唔識教，就咪撚生啦，咩都暴力解決。

中六都成隻鵪春咁 係屋唔食野有撚用咩 打柒佢喇

佢老豆嘅嗜好係賭錢 又逢賭必贏咁點算

咁佢老豆發左達啦

去馬會舉報佢戶口疑似洗黑錢
賣左屋企個收音機 逢開賽就問老豆拎錢買參考書
屋企貼政府戒賭海報

依啲無能垃圾廢柴父母真係唔死都冇用

好明顯唔識教仔

咁就咪撚生啦

打爆屋企部電視 一齊打囉

一拍兩散

睇到個po即刻無明火起
比著係我即刻打撚柒個仆街老豆
拆鳩佢屋一拍兩散

咁多人認真討論晴報新聞

中六買部機玩下都唔得

巴曼果場停晒c,好彩冇高追

只準老豆睇av
唔比個仔打飛機

記得細個成績好 日日打通頂老竇老母都唔理

中六係考完DSE？
D錢係自己part time賺定零用錢儲呀？
如果係零用錢唔覺個老豆有咩問題

一定反面啦
打爆左係咪賠返錢先

跟住搞返佢老豆架電單車

揼春

未入黎已經估到係晴報

細個老豆打爆我隻mon
之後無同佢講過野 日日放學去網吧
最後又要買番個mon比我

寫好劇本做出黎姐

晴報…………“完

報警

刑事毀壞

中六都考完dse啦
佢打機定打飛機關佢老豆撚事？

晴報都有正評 唔怪得100毛可以上市

個老豆用錯方法，不過個仔唔讀得書通常都係父母遺傳。

[晴報專訊]

窮人淨係靠個仔或女讀書改變九族命運
將來做醫生律師，當然要打爆佢

晴報都咁多人認真討論

咪就係

係唔讀就唔讀架啦
封鎖哂佢d娛樂逼鳩佢 坐書桌訓覺都唔鳩理你啦

事主要用自己錢偷偷買機，應該唔係爛仔mk，平時同屋企人無乜磨擦；
就算係成績差，有部遊戲機反而可以約束佢。

個老豆行錯左一步

俾人打爆過啦

今次真係唔關晴報事 我自己老母都係咁既人
我細個我老母都忍唔住掉爆我同阿哥部PS 1
望住部機斷開兩件喊到我地兩個仆街

喊到我老豆買番部比我地

跟本打機同讀唔讀到書係冇關係

原post link 呢

唔係見得人先怕佢差咩
本身差果d 應該冇人理

你估真係無？晴報一件事，我自己就親身試過ps年代唔掟機不過掟爆你啲碟

呢d真係拎刀斬老豆
痴撚線,而家d機咁貴
你知唔知一個學生要儲幾耐錢

個仔大膽d 應該會打爆晒d 野。話電視嘈佢溫書 打爆佢

仲要開post嗰個係著名五毛黎

我由gameboy玩到ps1同2
去到而加ps4呀
咪又係一take上岸讀緊U
關撚事咩讀唔到書你打爛埋佢碌鳩都冇撚用架喇

今期興緊switch, 係咪買部ps4番黎, 比我都罄過火屎

買定骨灰龕比佢訓

傻閪五毛又踩港
屌你老母想分散鳩鐵注意力

其實佢點解要呢類型新聞? 嚴格黎講, 呢D 專題報導應該放係雜誌 先岩

D大人自己未玩過就會話有咩咁好玩呀

認定打機係無聊野同一定會影響學業 同迷信有咩分別

甘地又鵪春？
入地用愛與和平穿透老豆
和平係佢最大既武器

細過都試過咁既遭遇，俾人打爆遊戲機，而家中好記得，絕對會記一世，而家仲後悔緊點解自己當年無發爛。

班撚樣自己打起上黎仲沉迷過你

好多打機既人成績都好好喎
反而你睇返啲唔讀書既mk先唔會同你打機

你指晴報定五毛

晴報不嬲成日作故事當新聞吸收視

五毛開呢d post用黎洗底

晴報故事創作你地認真?

睇到post名以為係
老豆為左唔俾個仔打機
自己爆左隻game佢

Same here
會考時晚晚同人打AOC
AL 時就打online game

咪又係做撚左大學生
跟手繼續打NDS, XBOX,
咪一樣順利畢業，搵撚左份幾皮野既工

係做撚左老豆先無時間打機😭😭😭😭😭

所以打唔打機同讀唔讀書完全無關係

係d 窮鬼，基層無知識既人先會認為打機會影響讀書

又啱喎

唔識教唔好生 一味暴力
打爆返佢重視既野就好

打爆返佢老豆部手機

其實打機影響學業係邊個講先
無聽過話打波跑步睇電視訓教睇書影響學業
睇書唔係樣樣書對學業有幫助

dse都係2月先開始溫咪又入到u
打下機放鬆下有咩問題 咁大個人要管都管唔到架啦

佢啲引號做乜柒

將來一蚊家用都唔俾

d 廢人自己未用過 linux 就話 linux 難用

認定 linux 一定要用 command 先做到野
同迷信有咩分別 ?

而家邊仲有人養兒防老呀
唔駛幾十歲人仲食老豆阿媽既就算好囉
而家讀唔到書, 升唔到大學, 得返最低層D工請呀

應該攞30cm長法國麵包打鳩返個老豆

晴報又9up
DSE都考撚完啦，咁快溫retake咩

晴報又發功

講真，我都係入到大學住hall先知好撚多人打機打到好撚癲
證明打機同成績其實無關係

會唔會出動「法包潮文」？

唔打爆機就做司機
依家個都機師勁食女
佢實多謝老豆當年個決定

用大鎚打爛佢

唔識教真係唔好生

個仔都 on9
依家後生最叻報警
自己財物比隻廢老破壞, 報警拉鳩佢啦

如果我中六果時父母咁對我，我真係會做出一發不可收拾嘅事

想知後來點

CLS

你打爛部遊戲機
我咪打爛部電視攬炒

如果佢係沉迷打J 咁老竇剪邊 度

想起之前日本老豆用錘打爛個仔新買ps4個條片

上一代d父母好鍾意郁d就打爛仔女d野

細個比老母打爆左部game boy

咩事晴報都有人理

細個睇住我老母掉左部 PS1, 第日我係佢面前掉番佢2櫃衫

細個老豆買左部機，因為我成日掛住打，
佢掉晒所磁碟，後尾又買過d碟。
過左2個月我又掛住打。
佢成部紅白機加磁磁機扑爛晒。
過左排又買過部
後尾又重複多次，
最後買左部pc engine同超任
利申，果時老豆會陪我打機

哇好彩我老母好講道理識尊重人
只要係我/個妹私己錢買既野一律唔會掂
就算佢再唔鍾意我打機都好

等睇又比法國面包打

我細個做過相同既事, 俾老豆掉撚咗部機
梗係唔鐘意屋企人咁做啦當時

但今時今日三十幾歲人, 覺得呢個係佢人生最英明既選擇之一

一睇標題已經覺得係晴報

細個掛住打機 老豆係打我而唔係打爆部機

晴報
網上討論區
真係做記者做到唔洗出街

自制通力究竟有幾差

細個唔識諗就係唔識諗架啦

打機都控制唔到,巴打真係唔好掂賭

五毛樓主洗底成功

Same

Btw 篇文都幾垃圾 係唔係都用「」

得架

鍾意做一樣野就話成癮

用法包打鳩佢啦

掂唔掂唔知，結果year 3 先打返機
而家都仲有打
但我覺得同拍拖一樣，都係未上到大學前唔好做既事之一

中學生應否談戀愛

一睇就知個老豆係讀唔成書個啲垃圾
唔投放資源教育一味叫個仔讀書升大學

晴報專訊